多圖少字瑞士山區肺x德國啤酒肚21日

今次係第一次寫遊記，主要原因係依排都喺屋企做廢青，悶得濟寫下遊記咁，不過本身都無諗住寫，同埋德國部分城市去過好多次所以無咩點影相，可能會用下舊相，如埋小弟影相麻麻地，希望大家唔好介意。

依次嘅旅程係喺7月頭決定，過左7月1都好似做唔到嘅咩咁就好想離開下香港差差電sorry做左逃兵，本身都有諗唔同地方，但主要都係西歐好似啲比利時、英國依啲咁，因為第一次自己一個唔想去咁東，試左啲比較安全啲嘅先，利申喺東歐同俄羅斯都遇過假狗。本來瑞士未喺我近幾年嘅考慮國家入面，但係出發時間係九月十月咁啱係去瑞士最佳嘅時間，所以就決定瑞士，不過因為我最鍾意嘅人啲歐洲建築，所以只有兩日行山，希望大家啱好好屌我浪費左瑞士，下次再去日日行囉。而德國就因為主要係去啤酒節，因為德國有兩個節日係最吸引我嘅，一係啤酒節2係聖誕節前嘅Christmas market ，後者係下次/下下次會去嘅。

行程如下：(我計stay嘅地方）
17/9:香港
18/9-19/9:Zurich
20/9:Lugano
21/9:Luzern
22/9:lauterbrunen
23/9:Grindelwald
24/9:Bern
25/9:Basel
26/9:Heidelberg
27/9:Ulm
28/9-29/9:Nürnberg
30/9:Erfurt
1/10-2/10resden
3/10-4/10:Berlin
5/10:Hanover
6/10:Göttingen
7/10:Frankfurt

戴定頭盔，因為日子太多又第一次寫，加上最後幾日過左1/10大戰真係無咩心情，相係好少嘅，如果爛尾就sor9ly
Btw因為本人係好鍾意食，所以去旅行一要食得好，再參考有咩可以自己返香港煮，餓撚就飛撚左啲嘢食圖啦。

Day0-1:

今次去歐洲係第一次坐星航，估唔到咁大驚喜，坐econ都有Cocktails，不過去程我無飲，飲左紅酒，飛機餐又唔錯，戲又新。

朝早唔記得左幾點（好似係8:00）就到左瑞士蘇黎世，我9:00左右到左市中心10:30已經行曬主要街道仲去埋湖邊。

行左一陣就發覺真係太早唔知做咩好，因為唔打算洗咁多錢，所以景點嘅錢我拎左嚟食，食好啲仲好啦屌（其實係之前去歐洲睇得太多），我去COOP買左舊芝士包，然後第一個行程係國家博物館，真係唔知做咩好。

門口有個牌不過我無研究邊到嚟

求其影左D得意嘅

仆街雖然作為history Major 嘅我好鍾意睇博物館，但因為jet lag嘅原因，啱啱差啲訓著，有種以前睇歐聯加時十二碼個種就死嘅感覺。睇完博物館我就再行下市中心

睇嚟瑞士食大麻合法

我睇睇本旅遊書去左個叫Baden嘅古鎮，屌佢中伏，又話有瑞士木橋睇，我搵唔撚到喎大佬，可能我7啦。

因為個小鎮好近又細我5:00PM咁上下就返左hostel，好似訓左陣再同啲Roommate吹吹水就再出去行，行到樓梯發現左D嘢，想知邊位手足放嘅利申我都有拎D文宣同POSTCARD去唔同HOSTEL俾人。

又係食飯嘅時候，豬扒都幾滑嘅，舊薯餅係瑞士出名嘅菜式叫Rösti，幾好食（其實同普通薯餅差唔多）係脆啲香啲，落左好多牛油，而啤酒就係小弟最鍾意嘅Lager。

食完嘢就周圍行下，正如我頭先講啦，無諗住寫遊記所以無影相（其實係當時用垃圾Iphone 6影唔撚到夜晚，我又懶得拎單反），所以day1完

Day2
今朝要早起身去睇Rhine falls（其實已經10:00am)，買隻雞脾加芝士包出發，btw我係用左Eurail global pass。

因為要轉車嘅關係而轉車嘅地方Schaffhausen好似幾靚我又行左陣，入面有間修道院，真係好靜，費事打攪蘇哥行左陣就出返去

見到D人聽導賞，全部都係銀髮族，BTW見過歐洲跟團嘅西方人都係上左年紀

瑞士都有英撚

行行下行撚左上個有葡萄園嘅城堡，我部700D亦由依到開始拎左出嚟。

上到上面係一個炮台，居高臨下，士氣高漲，一定係高炒影下面D屋

睇睇下個錶又差唔多時候落山坐火車去睇瀑布

落到山又影下相先

依到好多人踩單車，下面個牌仔就係講D單車遊嘅路線之類，好多都幾十K咁踩

原來勝景遊係瑞士開

點解一開PO就兩個負皮嘅

門口個牌係蘇黎世國家博物館 做緊飄零燕套戲嘅展

睇完愛的迫降條女話要去瑞士

我就係喺入面搵唔到個展覽

買weed果個位係邊呀 琉森會唔會都有

堅saddd

Zurich嚟
舊城個條街仔

Sorry get錯左你意思
Luzern我唔肯定呀
不過草都幾普遍
我喺Lugano 見到幾個細路喺山邊到隊

慘
我都想去沙夫豪堡

無get錯 咁穩陣d落機買左先去半日Lucerne 再出發zermatt
6月尾 希望去得成

上次去走馬看花咁
因為太鍾意德國啲時間擺曬去德國
6月好熱
依兩年都係秋冬去旅行
返唔到轉頭

Support
巴打大部分都係睇小鎮, 建築多

日日唔同城市Intercity transport 搭咩?

全部坐鐵
因為買左pass，瑞士境內基本上唔上山嘅Sbb全部坐得，喺Interlaken上Grindelwald ,lauterbrunen 就要補錢，買Swiss pass可以坐埋部分啲船，但係我去埋德國所以買Swiss pass 唔抵
德國就全部db車都坐得

zurich同luzern真係好悶
我舊年去咗廿幾日瑞士，喺zurich幾日都落雨（因為等機位走所以留多兩日），完全唔知做乜好，有日悶到返酒店煲劇

luzern又係悶，因為去luzern已經住咗5晚grindelwald同5晚zermatt，luzern去完pilatus後已經無地方想去

下次再去我會去足咁多日山區

續Day2
行完Schaffhausen就坐火車去睇瀑布，要買飛入去睇，唔記得左幾多錢，瀑布真係好少睇，睇到依個瀑布真係幾震撼下。

仲有D地方俾人行出D去感受，其實未行到出去個身已經濕濕地

睇完瀑布可以走回頭路返啱啱個火車站返ZURICH，但係就要去返Schaffhausen轉車，而且我又想睇睇對面有咩行下，所以就坐船仔過對岸坐直到ZURICH嘅火車，架船好似都要3蚊瑞安，就咁兜你去對面，另外亦有船坐去瀑布底俾你濕下身，再順水流坐遠少少咁，印象中分別有半個鐘同一個鐘咁，我無影個牌。

圖上面就係遊覽船

依座好似係餐廳，落船個位係喺間嘢嘅右邊

另一個角度影瀑布，對面係震撼好多，所以商家佬喺對面收錢，留一邊唔洗錢俾你

本身想搵嘢食下，但見到啲好海洋公園feel Food Court質素咁慨餐廳都要14-20蚊一餐，我又唔算好肚餓所以返返Zürich再搵Coop買半隻雞食算

食完又同roommate吹吹水再出去行下，買下明信片咁。

右邊依間係幾出名嘅餐廳，食Fondue

支鏡唔夠WIDE

依條係ZURICH嘅廣東道Bahnhofstrasse ，PRADA，LV，ETC.應有盡有。

ZURICH廣東道有D橫街仔都幾靚

買完返去放低嘢又係時候食嘢，依晚我約左一個連登巴打食嘢吹下水咁，佢就好似喺歐洲玩左三個禮拜，瑞士係最後一站，仲有幾日就走，傾下香港嘅嘢講講下坐左個幾鐘兩粒鐘。

食物解說：同前一晚一樣SIDE DISH都係Rösti，MAIN COURSE係瑞士嘅腸，紅酒蘑菇汁咁，好無咩特別。

食完嘢又出去行下夜景(今晚有影到，用盡左IPHONE6嘅極限，PS去完返香港幾日換左機，如果早D換就可以影多D夜晚啦屌，其實係我懶成日放低部相機)，因為位巴打住得遠啲我又無咩嘢做就陪埋渠等電車。

day2完

屌fondue 餐廳第一張錯圖
另一角度係左邊
Btw講漏左，個人覺得間嘢好遊客feel，好多人排隊而家Menu係圖文並茂，印象中係多國語言，不過我無食，好唔好食傳唔傳統我就唔知啱啱講嘅都係覺得嘅姐，食過嘅巴絲講下係點嘅

DAY 3:
依日係由ZURICH出發去LUGANO，好似大概9:00AM出發。

到左LUGANO就擺低嘢大概12:00就出舊城行下
依個係連接火車站同舊城嘅tram，因為行都係10分鐘左右，所以我係行嘅，窮撚無計

行兩步就見到個平，隔離係教堂，細細地但入面幾靚，BTW瑞士唔係參觀左好多教堂，因為好多都要俾錢，通常我只會俾錢睇D好出名嘅教堂。

行到落舊城就周圍鳩行

依間嘢好多人排隊買LUNCH拎走食，都係賣D PIZZA同包咁，因為LUGANO係屬於瑞士入面嘅意大利語嘅區，所以建築同食嘅嘢都係好意大利，另外大部分嘅區都係講德文，西南就法文不過我無去。

依個係LUGANO嘅大廣場，同歐洲所有城方一樣，四面都係餐廳

行行下去左湖邊一間教堂(Santa Maria degli Angioli)，依間係當地最耐歷史嘅，印象中入面張貓紙係話係1499年起好，之後又修葺下咁啦。

因為行一個鐘就行左大半個城，時間先1:00PM，所以我又睇下旅遊書睇下去邊好，最後係坐半粒鐘車左右去隔離Bellinzona。

Day 2 續:
一去到就已經見到座大城堡

行入D又見到個廣場，隔離係教堂，印象中幾大同靚嘅，不過唔記得左係咪唔俾影相，所以我係搵唔到入面嘅相嘅

有人喺到裝水飲，你有無常識架，飲無煲過嘅_水(瑞士一般無寫唔飲得嘅水都係飲得，仲幾好飲，歐洲好多國家都係，不過同日本唔同，歐洲水D人叫硬水，因為太多鈣同鎂所以長期飲易甩頭髮，日本軟水就無咩問題)

行行下就到左盡頭

調頭返去廣場搵嘢食

是日午餐Gelato，因為朝早食左芝士包唔係好肚餓，依杯Gelato都好飽，好似係cookies同朱古力

食完先2:30pm，準備出發上城堡

依個係由山上嘅城堡影另一座一開頭經過嘅城堡

山上城堡有兩座，一高一低，依個係低

城堡可以行上城牆上面，而城堡入面要俾錢嘅，因為好細所以無俾錢睇

再出發上高個座，影返轉頭先

gogogo

有無人知咩來的

又有葡萄園，今次瑞士一直想飲下白酒，但係因為我太鍾意啤酒，所以一直都無試到，直到法國先有飲

gogogo，住依到真係好正

上到城堡又要錢，門口打打卡算

行到差唔多4:30PM，拿拿聲落山返去lugano先，
真係好正

又影返去矮城堡

再影多幾張

好喇真係要走，又經過依到，今次見到火車仔

Bellinzona火車站

火車站見到佢

Day2 續:
返到Lugano再去舊城行

再行下頭先未有慢慢細味過嘅湖邊

依D咁嘅林蔭小路真係好正

慢慢行去一個公園仔

唔知邊個

真係好舒服

周圍都無天鵝，得佢一個喺到望住個湖

行到肚餓又係時候做孤獨的美食家
食評:因為係意大利菜嘅關係，所以一定有一盤包俾你，有時要收錢，你食前唔同佢講唔要就要局俾，不過依間餐廳唔收(好似係)，main course 係cheese risotto，口感OK，唔會太淋又唔會硬，d parmesan cheese幾香，嘢飲係最鍾意嘅lager

食完飯就慢慢行返上山上面嘅Hostel

瑞士咪錶

一月尾去完返嚟lm

有冇雪？